<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Falafel on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/tags/falafel/</link>
        <description>Recent content in Falafel on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/tags/falafel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Keto Falafel: Jouw Mediterrane Vegetarische Kookkunst</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/keto-falafel-jouw-mediterrane-vegetarische-kookkunst/</link>
        <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/keto-falafel-jouw-mediterrane-vegetarische-kookkunst/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-23-080001-keto-falafel-jouw-mediterrane-vegetarisc.png" alt="Featured image of post Keto Falafel: Jouw Mediterrane Vegetarische Kookkunst" /&gt;&lt;h2 id=&#34;keto-falafel-jouw-mediterrane-vegetarische-kookkunst&#34;&gt;Keto Falafel: Jouw Mediterrane Vegetarische Kookkunst
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Falafel is een geliefde Mediterrane snack die traditioneel gemaakt wordt van kikkererwten of tuinbonen. Voor degenen onder ons die een koolhydraatarm dieet volgen, lijkt falafel misschien buiten bereik. Maar maak je geen zorgen! Met een paar slimme aanpassingen kunnen we een heerlijke keto-vriendelijke versie van deze klassieker maken, zonder in te leveren op smaak of textuur.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200 gram bloemkoolrijst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 gram amandelmeel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 teentjes knoflook, geperst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 kleine rode ui, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels verse peterselie, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel verse koriander, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel komijnpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel korianderpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/4 theelepel cayennepeper (optioneel voor wat pit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 groot ei&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kokosolie, voor het bakken&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Meng in een grote kom de bloemkoolrijst, amandelmeel, geperste knoflook, fijngehakte rode ui, peterselie, koriander, komijnpoeder, korianderpoeder, cayennepeper, zout en peper. Roer goed door elkaar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Klop het ei in een aparte kom en voeg dit toe aan het bloemkoolmengsel. Meng goed door elkaar tot je een samenhangend mengsel hebt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Vorm met je handen kleine balletjes van het mengsel. Als het mengsel te nat is, kun je extra amandelmeel toevoegen om het beter hanteerbaar te maken.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Verhit een grote koekenpan op middelhoog vuur en voeg een ruime hoeveelheid kokosolie toe. Bak de falafelballetjes in porties, zorg ervoor dat ze rondom goudbruin en krokant zijn. Dit duurt ongeveer 2-3 minuten per kant.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Leg de gebakken falafelballetjes op keukenpapier om overtollige olie te verwijderen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;serveersuggestie&#34;&gt;Serveersuggestie
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Serveer je keto falafel met een frisse salade of als onderdeel van een mezze schotel met keto-vriendelijke dips zoals tzatziki gemaakt van Griekse yoghurt en komkommer. Deze falafel is ook heerlijk in combinatie met een romige tahini-saus.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor succes
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Voor een nog lagere koolhydratenversie kun je de bloemkoolrijst zelf maken door rauwe bloemkool in een keukenmachine fijn te malen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Experimenteer met kruiden! Mediterrane keuken is rijk aan smaken, dus voel je vrij om extra kruiden toe te voegen zoals munt of extra knoflook voor die authentieke touch.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bewaar eventuele restjes falafel in de koelkast en warm ze op in de oven voor een snelle en gezonde snack.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;voedingsinformatie&#34;&gt;Voedingsinformatie
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Per portie (2 falafelballetjes): ongeveer 5 gram koolhydraten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Met deze keto falafel geniet je van een heerlijke Mediterrane snack die perfect past binnen een koolhydraatarme levensstijl. De combinatie van bloemkool, amandelmeel en verse kruiden zorgt voor een smakelijke en voedzame traktatie die zowel voldoet aan je smaakpapillen als aan je voedingsbehoeften. Laat je creativiteit de vrije loop en maak van elke maaltijd een gezond feest!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
