<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Tofu on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/tags/tofu/</link>
        <description>Recent content in Tofu on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 12:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/tags/tofu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Thaise Vegetarische Groene Curry: Een Keto Wonder</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/voeding-artikel/thaise-vegetarische-groene-curry-een-keto-wonder/</link>
        <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 12:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/voeding-artikel/thaise-vegetarische-groene-curry-een-keto-wonder/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-22-120001-thaise-vegetarische-groene-curry-een-ket.png" alt="Featured image of post Thaise Vegetarische Groene Curry: Een Keto Wonder" /&gt;&lt;h2 id=&#34;thaise-vegetarische-groene-curry-een-keto-wonder&#34;&gt;Thaise Vegetarische Groene Curry: Een Keto Wonder
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Thaise keuken staat bekend om zijn rijke, complexe smaken die een balans vinden tussen zoet, zuur, zout en pittig. Het is een keuken die gebruik maakt van verse kruiden en specerijen, die niet alleen de gerechten heerlijk maken, maar ook gezondheidsvoordelen bieden. Een van de meest geliefde gerechten is de Thaise groene curry. Traditioneel gemaakt met kip of vis, biedt onze vegetarische versie een keto-vriendelijk alternatief dat net zo smaakvol en bevredigend is.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;400 ml kokosmelk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels groene currypasta (controleer de ingrediënten op suikers en koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 gram tofu, in blokjes (optioneel, voor extra eiwit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 grote aubergine, in blokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 courgette, in blokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 rode paprika, in reepjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Handjevol verse basilicum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel vissaus (optioneel, controleer of het vegetarisch is)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel kokosolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoetstof naar keuze, equivalent aan 1 theelepel suiker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;voedingswaarden-per-portie&#34;&gt;Voedingswaarden (per portie):
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calorieën: 300 kcal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: 12 g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eiwitten: 8 g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vetten: 25 g&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereidingswijze&#34;&gt;Bereidingswijze:
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Verhit de kokosolie in een grote pan op middelhoog vuur. Voeg de groene currypasta toe en bak deze kort om de smaken vrij te laten komen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de kokosmelk toe en breng het geheel aan de kook. Zodra het kookt, voeg je de tofu, aubergine, en courgette toe. Laat het geheel ongeveer 10 minuten sudderen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de rode paprika en optioneel de vissaus toe. Laat dit nog eens 5 minuten koken, of tot de groenten gaar zijn maar nog steeds enige bite hebben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Breng op smaak met zout, peper en een zoetstof naar keuze. Roer de verse basilicum erdoor vlak voordat je het serveert.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;waarom-deze-ingrediënten&#34;&gt;Waarom deze ingrediënten?
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kokosmelk&lt;/strong&gt; is rijk aan middellange keten triglyceriden (MCT’s), die kunnen helpen bij gewichtsverlies en het verhogen van energieniveaus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Groene currypasta&lt;/strong&gt; bevat traditionele Thaise kruiden zoals citroengras, galangal en kaffir limoenblaadjes, die ontstekingsremmende eigenschappen hebben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tofu&lt;/strong&gt; is een goede bron van plantaardige eiwitten en past perfect binnen een koolhydraatarme leefstijl.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aubergine en courgette&lt;/strong&gt; zijn laag in koolhydraten en rijk aan voedingsvezels, vitaminen en mineralen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;tips-voor-het-serveren&#34;&gt;Tips voor het serveren:
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Serveer deze curry met een portie bloemkoolrijst om een volledig keto-vriendelijk maal te creëren. Bloemkoolrijst is een fantastische vervanger voor rijst, omdat het de textuur en het mondgevoel nabootst zonder de extra koolhydraten.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;conclusie&#34;&gt;Conclusie:
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deze Thaise vegetarische groene curry is niet alleen een genot voor de smaakpapillen, maar biedt ook aanzienlijke gezondheidsvoordelen. Het is een perfect diner voor iedereen die gezond wil eten zonder in te leveren op smaak. Met de juiste ingrediënten en een beetje liefde, is dit gerecht een fantastische toevoeging aan je wekelijkse maaltijdplanning.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Keto Aziatische Tofu Scramble: Een Vegetarisch Ontbijtfeest</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/keto-aziatische-tofu-scramble-een-vegetarisch-ontbijtfeest/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 20:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/keto-aziatische-tofu-scramble-een-vegetarisch-ontbijtfeest/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-21-200001-keto-aziatische-tofu-scramble-een-vegeta.png" alt="Featured image of post Keto Aziatische Tofu Scramble: Een Vegetarisch Ontbijtfeest" /&gt;&lt;h2 id=&#34;introductie&#34;&gt;Introductie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ben je op zoek naar een heerlijk, voedzaam en keto-vriendelijk ontbijt dat je dag met energie start? Dan is deze Aziatische tofu scramble precies wat je nodig hebt! Dit vegetarische ontbijt zit vol smaken en texturen die je zullen verrassen en bevredigen. En het beste deel? Het is super eenvoudig te maken, zelfs voor beginners.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200g stevige tofu, goed uitgelekt en verkruimeld&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels sojasaus (kies voor een glutenvrije variant indien nodig)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel kurkuma voor de kleur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 theelepel gemalen zwarte peper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels neutrale olie (zoals kokos- of avocado-olie)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 kleine rode ui, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 teentjes knoflook, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 rode paprika, in kleine blokjes gesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g champignons, in plakjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50g spinazie, grof gehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 kleine wortel, julienne gesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: een handvol cashewnoten voor extra crunch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voor serveren: verse koriander en een partje limoen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marineren:&lt;/strong&gt; Meng in een kom de verkruimelde tofu met sojasaus, kurkuma en zwarte peper. Laat het minstens 10 minuten marineren om de smaken te laten intrekken.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sauté:&lt;/strong&gt; Verhit de olie in een grote pan op middelhoog vuur. Voeg de ui en knoflook toe en sauté tot ze glazig zijn. Voeg de rode paprika en champignons toe en bak deze ongeveer 5 minuten mee, tot de groenten zacht beginnen te worden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De Tofu Scramble:&lt;/strong&gt; Voeg de gemarineerde tofu toe aan de pan samen met de spinazie en wortel. Breek de tofu verder uit elkaar met een spatel tot het op roerei lijkt. Bak alles ongeveer 5-7 minuten, tot de tofu goed verwarmd is en de spinazie geslonken is.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Finishing Touch:&lt;/strong&gt; Serveer de tofu scramble warm met een sprinkeling van cashewnoten, verse koriander, en een partje limoen aan de zijkant voor extra frisheid.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor Succes
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Uitpersen:&lt;/strong&gt; Zorg ervoor dat je de tofu goed uitperst voordat je hem verkruimelt, om overtollig water te verwijderen. Dit helpt om een betere textuur in je scramble te krijgen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Variëren:&lt;/strong&gt; Voel je vrij om te experimenteren met verschillende groenten en kruiden naar keuze. Tofu is als een spons en neemt gemakkelijk de smaken op waarmee je het combineert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Macro&amp;rsquo;s:&lt;/strong&gt; Houd je macro&amp;rsquo;s in de gaten door de hoeveelheid sojasaus en cashewnoten te beperken als je strikt keto volgt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dit recept is niet alleen een geweldige manier om je dag te beginnen met een gezonde, voedzame maaltijd, maar het is ook een fantastische manier om de traditionele Aziatische keuken in je keto-dieet te integreren. Met dit eenvoudige recept kun je genieten van een heerlijk vegetarisch ontbijt dat zowel smaakvol als bevredigend is. Geniet ervan!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Japanse Tofu Steak: Een Vegetarisch Keto Diner</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/japanse-tofu-steak-een-vegetarisch-keto-diner/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/japanse-tofu-steak-een-vegetarisch-keto-diner/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-20-080001-japanse-tofu-steak-een-vegetarisch-keto.png" alt="Featured image of post Japanse Tofu Steak: Een Vegetarisch Keto Diner" /&gt;&lt;h2 id=&#34;inleiding&#34;&gt;Inleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ben je op zoek naar een gezonde, koolhydraatarme maaltijd die zowel voldoening geeft als heerlijk smaakt? Dan is de Japanse tofu steak jouw nieuwe go-to gerecht! Dit vegetarische diner is niet alleen rijk aan plantaardige eiwitten maar past ook perfect binnen een keto dieet. Met zijn unieke smaak en textuur zal het zelfs de meest verstokte carnivoren onder ons verrassen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;400 gram stevige tofu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels sojasaus (kies voor een variant met minder suiker)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel sesamolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 theelepels rijstazijn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel knoflookpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel gemberpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een snufje zout&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse zwarte peper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie voor het bakken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: een klein handje vers gehakte lente-ui voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Begin met het voorbereiden van de tofu. Snijd de tofu in steaks van ongeveer 1 cm dik. Leg ze tussen enkele lagen keukenpapier en plaats er een zwaar voorwerp op, zoals een kookboek, om overtollig water eruit te persen. Laat dit ongeveer 15 minuten staan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terwijl de tofu droogt, meng je in een kom de sojasaus, sesamolie, rijstazijn, knoflookpoeder, gemberpoeder, zout en peper tot een marinade.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zodra de tofu voldoende is uitgelekt, dompel je elke &amp;lsquo;steak&amp;rsquo; grondig onder in de marinade. Laat het minimaal 10 minuten marineren voor een diepere smaak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verwarm de olijfolie in een grote pan op middelhoog vuur. Zodra de olie heet is, voeg je de tofu steaks toe. Bak ze aan elke kant goudbruin en knapperig, ongeveer 3-4 minuten per kant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Serveer de tofu steaks warm, gegarneerd met verse lente-ui als je wilt.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor succes
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Voor een extra knapperige buitenkant kun je de tofu steaks licht bestuiven met een keto-vriendelijk meel, zoals amandelmeel, voordat je ze bakt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Experimenteer met de marinade door jouw favoriete kruiden toe te voegen of door de hoeveelheid knoflook en gember aan te passen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dit gerecht is heerlijk in combinatie met een frisse salade of gestoomde groenten om het diner compleet te maken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusie&#34;&gt;Conclusie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De Japanse tofu steak is een perfecte manier om een gezonde, koolhydraatarme maaltijd te integreren in je keto dieet. Het is eenvoudig te bereiden, aanpasbaar en bovenal heerlijk. Of je nu een ervaren keto-aanhanger bent of gewoon op zoek bent naar een gezonde, vegetarische maaltijdoptie, dit gerecht zal ongetwijfeld een favoriet worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gezond eten hoeft niet saai te zijn, en met gerechten zoals deze is het makkelijker dan ooit om je aan je dieet te houden terwijl je geniet van elke hap. Smakelijk eten!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:46:04 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-19-124604-thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatar.png" alt="Featured image of post Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch" /&gt;&lt;h2 id=&#34;thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch&#34;&gt;Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Wie zegt dat koolhydraatarm eten saai moet zijn? Zeker niet wanneer je de rijke en diverse smaken van de Thaise keuken ontdekt! Deze Thaise kokoscurry met tofu is niet alleen heerlijk, maar ook perfect afgestemd op iedereen die bewust bezig is met een gezonde, koolhydraatarme voeding. De combinatie van kruidige curry, romige kokosmelk en stevige tofu maakt dit gerecht tot een favoriet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200 gram stevige tofu, in blokjes gesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 ml kokosmelk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels rode currypasta (check de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 gram gemengde verse groente, zoals paprika, spinazie en courgette&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel kokosolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel vissaus (optioneel, check voor vegetarische varianten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse koriander, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 limoen, in partjes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;optionele-extras&#34;&gt;Optionele extra&amp;rsquo;s:
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Handjevol ongezouten noten voor extra crunch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel sesamzaad&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding:
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tofu Bakken:&lt;/strong&gt; Verhit de kokosolie in een grote pan op middelhoog vuur. Voeg de tofu toe en bak deze tot ze goudbruin en krokant zijn. Haal de tofu uit de pan en zet apart.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Groente Sauteren:&lt;/strong&gt; In dezelfde pan, voeg de gewenste groente toe en sauteer tot ze zacht zijn, maar nog steeds een bite hebben.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Curry Maken:&lt;/strong&gt; Voeg de rode currypasta toe aan de pan met de groente en bak een minuut mee om de smaken vrij te laten komen. Giet vervolgens de kokosmelk erbij, samen met de gebakken tofu, en breng aan de kook. Laat het geheel ongeveer 10 minuten zachtjes sudderen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Afwerking:&lt;/strong&gt; Voeg een theelepel vissaus toe voor extra umami (optioneel). Serveer de curry met een partje limoen en garneer met verse koriander en optioneel met een handjevol noten of sesamzaad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor Succes:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Koolhydraatcontrole:&lt;/strong&gt; Let goed op de ingrediënten van de currypasta, sommige merken voegen suiker toe. Kies voor een variant met zo min mogelijk koolhydraten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Groente Variatie:&lt;/strong&gt; Voel je vrij om te experimenteren met verschillende soorten groente. Groene groenten zoals spinazie of broccoli zijn niet alleen kleurrijk, maar ook erg laag in koolhydraten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Extra Eiwit:&lt;/strong&gt; Voor extra eiwit, overweeg om wat gekookte eieren of een extra portie tofu toe te voegen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serveren:&lt;/strong&gt; Dit gerecht kan op zichzelf staan, maar voor wie niet strikt koolhydraatarm hoeft te eten, kan het ook heerlijk zijn met een kleine portie bloemkoolrijst.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;voedingswaarden-per-portie&#34;&gt;Voedingswaarden (per portie):
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calorieën: 350&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: 8 gram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eiwitten: 12 gram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vetten: 30 gram&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dit Thaise kokoscurry recept met tofu is een prachtige manier om de smaken van Thailand te ontdekken, terwijl je toch bewust bezig blijft met je koolhydraatarme levensstijl. Het is een bewijs dat gezond eten allesbehalve saai is. Geniet van de exotische smaken en texturen, en laat dit gerecht een vaste waarde worden in jouw culinaire repertoire!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
