<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Tikka Masala on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/tags/tikka-masala/</link>
        <description>Recent content in Tikka Masala on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 12:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/tags/tikka-masala/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Paneer Tikka Masala: Koolhydraatarme Indiase Delicatesse</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/kook-gids/paneer-tikka-masala-koolhydraatarme-indiase-delicatesse/</link>
        <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 12:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/kook-gids/paneer-tikka-masala-koolhydraatarme-indiase-delicatesse/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-23-120001-paneer-tikka-masala-koolhydraatarme-indi.png" alt="Featured image of post Paneer Tikka Masala: Koolhydraatarme Indiase Delicatesse" /&gt;&lt;h2 id=&#34;introductie&#34;&gt;Introductie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Paneer Tikka Masala is een hartverwarmend gerecht dat de essentie van de Indiase keuken omarmt, met een speciale twist om het koolhydraatarm te maken. Deze vegetarische lekkernij is niet alleen voedzaam maar ook verrassend eenvoudig te bereiden. Met een harmonie van kruiden, verse ingrediënten en de onmiskenbare smaak van gegrilde paneer, is dit gerecht een ode aan gezond eten zonder in te boeten aan smaak.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200 gram Paneer, in blokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 grote rode paprika, in stukjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 grote ui, in stukjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels Griekse yoghurt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel Tandoori masala&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 teentjes knoflook, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel geraspte gember&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vers korianderblaadjes voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;voor-de-saus&#34;&gt;Voor de saus:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 blik tomatenblokjes (400 gram, zonder suiker)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel Garam masala&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel kurkuma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel komijnpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel paprikapoeder (mild)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel room (optioneel, voor extra romigheid)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereidingswijze&#34;&gt;Bereidingswijze
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;paneer-en-groenten-marineren&#34;&gt;Paneer en groenten marineren
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Meng in een grote kom de Griekse yoghurt met Tandoori masala, knoflook, gember, en zout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de paneer, rode paprika, en ui toe aan de kom en zorg ervoor dat alles goed bedekt is met de marinade. Laat dit minstens 30 minuten marineren in de koelkast.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;grillen&#34;&gt;Grillen
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Verwarm je grillpan op middelhoog vuur en voeg 1 eetlepel olijfolie toe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plaats de gemarineerde paneer en groenten in de grillpan. Grill ze ongeveer 3-4 minuten per zijde, tot ze mooi gekarameliseerd zijn. Zet ze apart.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;saus-bereiden&#34;&gt;Saus bereiden
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Verhit in dezelfde pan de resterende olijfolie op middelhoog vuur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de tomatenblokjes, Garam masala, kurkuma, komijnpoeder, en paprikapoeder toe. Laat het geheel ongeveer 10 minuten sudderen, tot de saus dikker wordt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de gegrilde paneer en groenten toe aan de saus. Meng voorzichtig en laat het nog 5 minuten op laag vuur pruttelen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg naar wens room toe voor extra romigheid. Breng op smaak met zout en peper.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;serveren&#34;&gt;Serveren
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Garneer met verse korianderblaadjes en serveer warm.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dit gerecht gaat uitstekend samen met koolhydraatarme naan of een frisse komkommersalade voor een complete maaltijd.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;waarom-dit-recept&#34;&gt;Waarom dit recept?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Paneer Tikka Masala is een fantastische optie voor iedereen die bewust bezig is met een koolhydraatarme en gezonde levensstijl. Door de focus te leggen op verse, voedzame ingrediënten en de juiste balans van kruiden, biedt dit gerecht een rijke smaakervaring zonder de overdaad aan koolhydraten. Bovendien is het een geweldige bron van vegetarische eiwitten, essentieel voor een gebalanceerd dieet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mogelijke-problemen-en-oplossingen&#34;&gt;Mogelijke problemen en oplossingen
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Marinadetijd&lt;/strong&gt;: Heb je niet veel tijd? Een korte marinadetijd van 10 minuten kan ook, maar voor de beste smaak laat je de paneer langer marineren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Grillen&lt;/strong&gt;: Geen grillpan? Geen probleem. Je kunt de paneer en groenten ook in de oven onder de grill leggen voor een vergelijkbaar resultaat.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;variaties-om-te-proberen&#34;&gt;Variaties om te proberen
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Veganistische optie&lt;/strong&gt;: Vervang paneer door stevige tofu en gebruik plantaardige yoghurt voor de marinade.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Extra groenten&lt;/strong&gt;: Voeg meer kleur en voedingsstoffen toe door extra groenten zoals courgette of aubergine toe te voegen aan de grill.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dit recept voor Paneer Tikka Masala bewijst dat koolhydraatarm eten niet saai hoeft te zijn. Het is een feest van smaken dat je niet wilt missen en een prachtige manier om de Indiase keuken in je eigen huis te brengen, terwijl je trouw blijft aan je gezonde levensstijl. Eet smakelijk!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
