<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Marokkaanse Kruiden on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/tags/marokkaanse-kruiden/</link>
        <description>Recent content in Marokkaanse Kruiden on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 16:45:41 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/tags/marokkaanse-kruiden/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Marokkaanse Shakshuka: Een Keto Vriendelijke Twist</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/kook-gids/marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendelijke-twist/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:45:41 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/kook-gids/marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendelijke-twist/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-19-164541-marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendeli.png" alt="Featured image of post Marokkaanse Shakshuka: Een Keto Vriendelijke Twist" /&gt;&lt;p&gt;Shakshuka, traditioneel een Noord-Afrikaans en Midden-Oosters gerecht, staat bekend om zijn rijke smaken en eenvoudig, maar voedzaam karakter. Deze versie geeft een draai aan het klassieke recept door het te optimaliseren voor een koolhydraatarm en keto-vriendelijk dieet. Door de focus te leggen op gezonde vetten en eiwitten, is dit gerecht niet alleen heerlijk, maar ook perfect afgestemd op de behoeften van mensen die bewust bezig zijn met hun gezondheid.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 grote ui, fijngesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 teentjes knoflook, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 rode paprika, in blokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 middelgrote courgettes, in blokjes (voor extra volume zonder de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 gram tomatenblokjes uit blik (let op de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel paprikapoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel komijn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 theelepel cayennepeper (optioneel voor extra pit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4-6 grote eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse koriander, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feta of Hollandse geitenkaas, verkruimeld, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereidingswijze&#34;&gt;Bereidingswijze
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Verhit de olijfolie in een grote, diepe koekenpan op middelhoog vuur. Voeg de ui, knoflook, en paprika toe en bak tot ze zacht zijn, ongeveer 5 minuten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de courgetteblokjes toe en bak nog eens 5 minuten, tot ze beginnen te verzachten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Roer de tomatenblokjes en de kruiden (paprikapoeder, komijn, cayennepeper, zout, en peper) erdoor. Laat het geheel sudderen op laag vuur voor ongeveer 10-15 minuten, of tot de saus dikker wordt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maak met een lepel kuiltjes in de saus en breek in elk kuiltje een ei. Dek de pan af met een deksel en laat sudderen tot de eieren gestold zijn, maar de dooiers nog zacht zijn, ongeveer 5-7 minuten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Garneer met verse koriander en verkruimelde feta of geitenkaas. Serveer direct.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;voedingswaarde-per-portie&#34;&gt;Voedingswaarde (per portie)
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: ongeveer 10 gram&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;variaties&#34;&gt;Variaties
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Voor extra eiwit, kun je stukjes tempeh of tofu toevoegen bij stap 2. Voor wie niet strikt keto volgt, kan een kleine hoeveelheid kikkererwten ook een mooie aanvulling zijn voor extra textuur en voedingsstoffen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;waarom-dit-recept&#34;&gt;Waarom dit recept?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Shakshuka is een fantastische manier om te genieten van een voedzaam en smaakvol gerecht dat rijk is aan groenten en eiwitten. Het is gemakkelijk aan te passen aan je eigen smaakvoorkeuren en dieetbeperkingen. Bovendien biedt het een perfecte gelegenheid om te experimenteren met de rijke smaken van het Marokkaanse kruidenpalet, terwijl je een gezonde, koolhydraatarme levensstijl handhaaft.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
