<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Recepts on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>http://localhost:1313/recept/</link>
        <description>Recent content in Recepts on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 13:11:15 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/recept/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Griekse Spinazie-Feta Taart: Koolhydraatarme Spanakopita</title>
        <link>http://localhost:1313/recept/griekse-spinazie-feta-taart-koolhydraatarme-spanakopita/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 13:11:15 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/recept/griekse-spinazie-feta-taart-koolhydraatarme-spanakopita/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/2025-09-19-131115-griekse-spinazie-feta-taart-koolhydraata.png" alt="Featured image of post Griekse Spinazie-Feta Taart: Koolhydraatarme Spanakopita" /&gt;&lt;h2 id=&#34;griekse-spinazie-feta-taart-koolhydraatarme-spanakopita&#34;&gt;Griekse Spinazie-Feta Taart: Koolhydraatarme Spanakopita
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Wanneer we denken aan comfort food, denken we vaak aan rijke, zware maaltijden die ons een tevreden gevoel geven. Maar wat als ik je vertel dat comfort food ook gezond en koolhydraatarm kan zijn? Vandaag deel ik met jullie een prachtige, koolhydraatarme versie van de Griekse klassieker: Spanakopita. Deze versie is vol van smaak, rijk aan voedingsstoffen en past perfect binnen een koolhydraatarm dieet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;500 gram verse spinazie, gewassen en grof gehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 gram feta, verkruimeld&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 grote eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 middelgrote ui, fijngesnipperd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 teentjes knoflook, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 gram roomkaas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 gram geraspte oude kaas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel nootmuskaat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: een handjevol verse dille, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Verwarm de oven voor op 180°C.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verhit de olijfolie in een grote pan op middelhoog vuur. Voeg de ui en knoflook toe en bak tot ze zacht en glazig zijn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de spinazie toe aan de pan en bak totdat de spinazie volledig is geslonken. Laat het mengsel afkoelen en druk vervolgens zoveel mogelijk vocht uit de spinazie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In een grote mengkom, combineer de uitgelekte spinazie, feta, roomkaas, oude kaas, eieren, zout, peper en nootmuskaat. Voeg de dille toe als je deze gebruikt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vet een ovenschaal in en verspreid het spinaziemengsel gelijkmatig over de bodem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bak ongeveer 40 minuten in de voorverwarmde oven, of totdat de bovenkant goudbruin is en een prikker er schoon uit komt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Laat het even afkoelen voordat je het in stukken snijdt en serveert.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor Succes
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zorg ervoor dat je echt alle vocht uit de spinazie perst. Te veel vocht zal de taart te nat maken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voor een krokant korstje kun je een laagje geraspte oude kaas over de bovenkant strooien voordat je het in de oven zet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deze taart kan zowel warm als koud geserveerd worden en is perfect voor zowel een hoofdmaaltijd als een snack.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;voedingswaarden-per-portie&#34;&gt;Voedingswaarden (per portie)
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calorieën: 320&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: 5 gram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eiwitten: 18 gram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vetten: 26 gram&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Deze Griekse Spinazie-Feta Taart biedt een heerlijke manier om te genieten van een koolhydraatarme versie van een geliefde klassieker. Het is niet alleen een feest voor de smaakpapillen maar ook een gezonde keuze die past in een bewuste levensstijl.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch</title>
        <link>http://localhost:1313/recept/thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:46:04 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/recept/thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/2025-09-19-124604-thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatar.png" alt="Featured image of post Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch" /&gt;&lt;h2 id=&#34;thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch&#34;&gt;Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Wie zegt dat koolhydraatarm eten saai moet zijn? Zeker niet wanneer je de rijke en diverse smaken van de Thaise keuken ontdekt! Deze Thaise kokoscurry met tofu is niet alleen heerlijk, maar ook perfect afgestemd op iedereen die bewust bezig is met een gezonde, koolhydraatarme voeding. De combinatie van kruidige curry, romige kokosmelk en stevige tofu maakt dit gerecht tot een favoriet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200 gram stevige tofu, in blokjes gesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 ml kokosmelk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels rode currypasta (check de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 gram gemengde verse groente, zoals paprika, spinazie en courgette&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel kokosolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel vissaus (optioneel, check voor vegetarische varianten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse koriander, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 limoen, in partjes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;optionele-extras&#34;&gt;Optionele extra&amp;rsquo;s:
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Handjevol ongezouten noten voor extra crunch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel sesamzaad&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding:
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tofu Bakken:&lt;/strong&gt; Verhit de kokosolie in een grote pan op middelhoog vuur. Voeg de tofu toe en bak deze tot ze goudbruin en krokant zijn. Haal de tofu uit de pan en zet apart.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Groente Sauteren:&lt;/strong&gt; In dezelfde pan, voeg de gewenste groente toe en sauteer tot ze zacht zijn, maar nog steeds een bite hebben.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Curry Maken:&lt;/strong&gt; Voeg de rode currypasta toe aan de pan met de groente en bak een minuut mee om de smaken vrij te laten komen. Giet vervolgens de kokosmelk erbij, samen met de gebakken tofu, en breng aan de kook. Laat het geheel ongeveer 10 minuten zachtjes sudderen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Afwerking:&lt;/strong&gt; Voeg een theelepel vissaus toe voor extra umami (optioneel). Serveer de curry met een partje limoen en garneer met verse koriander en optioneel met een handjevol noten of sesamzaad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor Succes:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Koolhydraatcontrole:&lt;/strong&gt; Let goed op de ingrediënten van de currypasta, sommige merken voegen suiker toe. Kies voor een variant met zo min mogelijk koolhydraten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Groente Variatie:&lt;/strong&gt; Voel je vrij om te experimenteren met verschillende soorten groente. Groene groenten zoals spinazie of broccoli zijn niet alleen kleurrijk, maar ook erg laag in koolhydraten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Extra Eiwit:&lt;/strong&gt; Voor extra eiwit, overweeg om wat gekookte eieren of een extra portie tofu toe te voegen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serveren:&lt;/strong&gt; Dit gerecht kan op zichzelf staan, maar voor wie niet strikt koolhydraatarm hoeft te eten, kan het ook heerlijk zijn met een kleine portie bloemkoolrijst.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;voedingswaarden-per-portie&#34;&gt;Voedingswaarden (per portie):
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calorieën: 350&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: 8 gram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eiwitten: 12 gram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vetten: 30 gram&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dit Thaise kokoscurry recept met tofu is een prachtige manier om de smaken van Thailand te ontdekken, terwijl je toch bewust bezig blijft met je koolhydraatarme levensstijl. Het is een bewijs dat gezond eten allesbehalve saai is. Geniet van de exotische smaken en texturen, en laat dit gerecht een vaste waarde worden in jouw culinaire repertoire!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Koolhydraatarme Gevulde Champignons: Een Nederlandse Borrelhapjes Revolutie</title>
        <link>http://localhost:1313/recept/koolhydraatarme-gevulde-champignons-een-nederlandse-borrelha/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:07:50 +0200</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/recept/koolhydraatarme-gevulde-champignons-een-nederlandse-borrelha/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/images/2025-09-19-120750-koolhydraatarme-gevulde-champignons-een.png" alt="Featured image of post Koolhydraatarme Gevulde Champignons: Een Nederlandse Borrelhapjes Revolutie" /&gt;&lt;h2 id=&#34;introductie&#34;&gt;Introductie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ben je klaar om je gasten te verrassen met een gezonde, koolhydraatarme snack die niet alleen verrukkelijk smaakt maar ook nog eens eenvoudig te maken is? Gevulde champignons zijn de perfecte Nederlandse borrelhapjes voor iedereen die bewust bezig is met gezonde voeding, maar niet wil inleveren op smaak en gezelligheid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Met dit recept duiken we de keuken in om een klassieker opnieuw uit te vinden, met een focus op ingrediënten die gemakkelijk verkrijgbaar zijn bij je lokale supermarkt zoals Albert Heijn, Jumbo, of Ekoplaza voor de meer unieke ingrediënten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;12 grote champignons&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 gram roomkaas (kies voor een variant met minder koolhydraten, beschikbaar bij Ekoplaza)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50 gram geraspte oude kaas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 teentjes knoflook, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels verse peterselie, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 kleine ui, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereidingswijze&#34;&gt;Bereidingswijze
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Verwarm de oven voor op 180 graden Celsius.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maak de champignons schoon en verwijder de stelen. Hak de stelen fijn en zet de hoedjes apart.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verhit een beetje olijfolie in een pan en fruit de ui, knoflook, en champignonstelen tot ze zacht zijn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haal de pan van het vuur en voeg de roomkaas, geraspte kaas, peterselie, zout en peper toe. Meng goed.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vul de champignonhoedjes met het kaasmengsel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plaats de gevulde champignons op een bakplaat en bak ze 15-20 minuten in de voorverwarmde oven, of tot de bovenkant goudbruin is.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor Succes
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kies voor grote champignons, deze zijn makkelijker te vullen en maken een substantiëlere snack.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voor een extra smaakdimensie, kun je een beetje fijngesneden zongedroogde tomaten of spekjes toevoegen aan het kaasmengsel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deze gevulde champignons zijn perfect als voorgerecht of als onderdeel van een koolhydraatarme borrelplank.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;voedingswaarden&#34;&gt;Voedingswaarden
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Per portie (3 gevulde champignons): circa 5 gram koolhydraten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dit recept is niet alleen een feest voor de smaakpapillen, maar ondersteunt ook jouw gezonde, koolhydraatbewuste levensstijl. De combinatie van de romige vulling en de umami van de champignons zorgt voor een onweerstaanbare snack die bij iedereen in de smaak zal vallen. Probeer het zelf en ervaar hoe eenvoudig en heerlijk gezond eten kan zijn!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
