<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Ontbijt on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/categories/ontbijt/</link>
        <description>Recent content in Ontbijt on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/categories/ontbijt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Hollandse Boerenkool Smoothie: Een Keto Ontbijt Revolutie</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/kook-gids/hollandse-boerenkool-smoothie-een-keto-ontbijt-revolutie/</link>
        <pubDate>Tue, 23 Sep 2025 00:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/kook-gids/hollandse-boerenkool-smoothie-een-keto-ontbijt-revolutie/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-23-000001-hollandse-boerenkool-smoothie-een-keto-o.png" alt="Featured image of post Hollandse Boerenkool Smoothie: Een Keto Ontbijt Revolutie" /&gt;&lt;h2 id=&#34;introductie&#34;&gt;Introductie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;In de wereld van gezonde, koolhydraatarme voeding is het vinden van smakelijke, voedzame ontbijtopties een ware kunst. Vandaag deel ik met jullie een revolutionaire draai aan een Hollandse klassieker: de boerenkool smoothie. Geschikt voor iedereen die zijn dag energiek en met een lage koolhydraatinname wil starten, zonder in te leveren op smaak en voedingsstoffen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 grote handenvol verse Hollandse boerenkool, gewassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 rijpe avocado, geschild en ontpit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/4 komkommer, gewassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel chiazaad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel hennepzaad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 ml ongezoete amandelmelk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een handjevol ijsblokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoetstof naar keuze (optioneel, bijvoorbeeld stevia of erythritol)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;instructies&#34;&gt;Instructies
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voorbereiding:&lt;/strong&gt; Zorg dat alle ingrediënten goed gewassen zijn. Snijd de avocado en komkommer in grove stukken.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blenderen:&lt;/strong&gt; Doe de boerenkool, avocado, komkommer, chiazaad, hennepzaad, amandelmelk, en ijsblokjes in de blender. Blend op hoge snelheid tot een gladde, romige smoothie ontstaat. Voeg naar smaak zoetstof toe.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serveren:&lt;/strong&gt; Schenk de smoothie in een groot glas of mason jar. Garneer eventueel met een klein handjevol chiazaad of hennepzaad voor extra textuur en voedingswaarde.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;waarom-deze-ingrediënten&#34;&gt;Waarom Deze Ingrediënten?
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Boerenkool:&lt;/strong&gt; Rijk aan vitaminen A, K, C en mineralen zoals kalium en calcium. Een superfood voor een kickstart van je dag.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Avocado:&lt;/strong&gt; Voor gezonde vetten en een romige textuur, essentieel in een keto-dieet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chiazaad en Hennepzaad:&lt;/strong&gt; Bronnen van plantaardige eiwitten en omega-3 vetzuren. Ze zorgen ook voor een verzadigd gevoel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Amandelmelk:&lt;/strong&gt; Een koolhydraatarme, plantaardige melk die de smoothie een zachte smaak geeft.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;tips-voor-perfectie&#34;&gt;Tips voor Perfectie
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zorg voor een krachtige blender om de boerenkool volledig glad te krijgen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Experimenteer met de verhouding van de ingrediënten om jouw perfecte dikte en smaak te vinden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voor een extra eiwitboost kun je een schep plantaardig eiwitpoeder toevoegen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;variaties-om-te-proberen&#34;&gt;Variaties om te Proberen
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Voeg een snufje kaneel of kurkuma toe voor extra smaak en gezondheidsvoordelen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vervang een deel van de amandelmelk door kokoswater voor een subtiele zoetheid en extra hydratatie.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dit recept is niet alleen een fantastische manier om de dag te starten voor degenen die bewust bezig zijn met hun koolhydraatinname, maar ook een ode aan de veelzijdigheid van Hollandse boerenkool. Proef de rijkdom van eenvoud met deze keto-vriendelijke, vegetarische smoothie en start je dag met een voedingsrijke boost.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Keto Aziatische Tofu Scramble: Een Vegetarisch Ontbijtfeest</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/keto-aziatische-tofu-scramble-een-vegetarisch-ontbijtfeest/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 20:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/keto-aziatische-tofu-scramble-een-vegetarisch-ontbijtfeest/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-21-200001-keto-aziatische-tofu-scramble-een-vegeta.png" alt="Featured image of post Keto Aziatische Tofu Scramble: Een Vegetarisch Ontbijtfeest" /&gt;&lt;h2 id=&#34;introductie&#34;&gt;Introductie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ben je op zoek naar een heerlijk, voedzaam en keto-vriendelijk ontbijt dat je dag met energie start? Dan is deze Aziatische tofu scramble precies wat je nodig hebt! Dit vegetarische ontbijt zit vol smaken en texturen die je zullen verrassen en bevredigen. En het beste deel? Het is super eenvoudig te maken, zelfs voor beginners.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200g stevige tofu, goed uitgelekt en verkruimeld&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels sojasaus (kies voor een glutenvrije variant indien nodig)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel kurkuma voor de kleur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 theelepel gemalen zwarte peper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels neutrale olie (zoals kokos- of avocado-olie)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 kleine rode ui, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 teentjes knoflook, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 rode paprika, in kleine blokjes gesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g champignons, in plakjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50g spinazie, grof gehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 kleine wortel, julienne gesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: een handvol cashewnoten voor extra crunch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voor serveren: verse koriander en een partje limoen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marineren:&lt;/strong&gt; Meng in een kom de verkruimelde tofu met sojasaus, kurkuma en zwarte peper. Laat het minstens 10 minuten marineren om de smaken te laten intrekken.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sauté:&lt;/strong&gt; Verhit de olie in een grote pan op middelhoog vuur. Voeg de ui en knoflook toe en sauté tot ze glazig zijn. Voeg de rode paprika en champignons toe en bak deze ongeveer 5 minuten mee, tot de groenten zacht beginnen te worden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De Tofu Scramble:&lt;/strong&gt; Voeg de gemarineerde tofu toe aan de pan samen met de spinazie en wortel. Breek de tofu verder uit elkaar met een spatel tot het op roerei lijkt. Bak alles ongeveer 5-7 minuten, tot de tofu goed verwarmd is en de spinazie geslonken is.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Finishing Touch:&lt;/strong&gt; Serveer de tofu scramble warm met een sprinkeling van cashewnoten, verse koriander, en een partje limoen aan de zijkant voor extra frisheid.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor Succes
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Uitpersen:&lt;/strong&gt; Zorg ervoor dat je de tofu goed uitperst voordat je hem verkruimelt, om overtollig water te verwijderen. Dit helpt om een betere textuur in je scramble te krijgen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Variëren:&lt;/strong&gt; Voel je vrij om te experimenteren met verschillende groenten en kruiden naar keuze. Tofu is als een spons en neemt gemakkelijk de smaken op waarmee je het combineert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Macro&amp;rsquo;s:&lt;/strong&gt; Houd je macro&amp;rsquo;s in de gaten door de hoeveelheid sojasaus en cashewnoten te beperken als je strikt keto volgt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dit recept is niet alleen een geweldige manier om je dag te beginnen met een gezonde, voedzame maaltijd, maar het is ook een fantastische manier om de traditionele Aziatische keuken in je keto-dieet te integreren. Met dit eenvoudige recept kun je genieten van een heerlijk vegetarisch ontbijt dat zowel smaakvol als bevredigend is. Geniet ervan!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Scandinavische Keto Pannenkoeken: Eiwitrijk &amp; Koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/scandinavische-keto-pannenkoeken-eiwitrijk--koolhydraatarm/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/scandinavische-keto-pannenkoeken-eiwitrijk--koolhydraatarm/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-21-040001-scandinavische-keto-pannenkoeken-eiwitri.png" alt="Featured image of post Scandinavische Keto Pannenkoeken: Eiwitrijk &amp; Koolhydraatarm" /&gt;&lt;h2 id=&#34;scandinavische-keto-pannenkoeken-eiwitrijk--koolhydraatarm&#34;&gt;Scandinavische Keto Pannenkoeken: Eiwitrijk &amp;amp; Koolhydraatarm
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het Scandinavische ontbijt staat bekend om zijn eenvoud en nadruk op verse, natuurlijke ingrediënten. Deze keto pannenkoeken zijn een prachtige interpretatie van deze filosofie, met een focus op gezondheid, eiwitten en het beperken van koolhydraten. Perfect voor iedereen die bewust bezig is met een gezonde, koolhydraatarme voeding.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;100 gram amandelmeel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 grote eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 ml volle room&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel bakpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een snufje zout&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;25 gram boter of kokosolie, voor het bakken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: een handjevol blauwe bessen of frambozen voor de topping&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: een scheutje vanille-extract voor extra smaak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding:
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Meng de droge ingrediënten&lt;/strong&gt;: Combineer het amandelmeel, bakpoeder en zout in een grote kom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Voeg de natte ingrediënten toe&lt;/strong&gt;: Klop de eieren los en meng deze samen met de room (en vanille-extract als je dat gebruikt) door de droge ingrediënten tot een glad beslag.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verwarm de pan&lt;/strong&gt;: Smelt een beetje boter of kokosolie in een pan op middelhoog vuur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bak de pannenkoeken&lt;/strong&gt;: Schep een kleine hoeveelheid van het beslag in de pan. Bak de pannenkoeken ongeveer 2-3 minuten per kant, of tot ze goudbruin zijn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serveer warm&lt;/strong&gt;: Serveer de pannenkoeken warm met een kleine hoeveelheid vers fruit als topping voor wat extra zoetheid en een frisse twist.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor succes:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zorg dat de pan niet te heet is om te voorkomen dat de pannenkoeken te snel bruin worden terwijl de binnenkant nog niet gaar is.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voor een extra eiwitboost kun je een schepje proteïnepoeder aan het beslag toevoegen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deze pannenkoeken zijn ook heerlijk met een beetje Hollandse geitenkaas of een klodder Griekse yoghurt bovenop.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;variaties&#34;&gt;Variaties:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hartige pannenkoeken&lt;/strong&gt;: Voeg fijngesneden spinazie en feta toe aan het beslag voor een hartige variant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chocolade pannenkoeken&lt;/strong&gt;: Meng wat cacaopoeder door het beslag voor chocolade keto pannenkoeken. Voeg dan wat keto-vriendelijke zoetstof toe als je het zoeter wilt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Deze Scandinavische keto pannenkoeken zijn niet alleen een heerlijke start van je dag, maar ook een geweldige manier om gezond te eten zonder in te leveren op smaak. Gezond leven kan ook heerlijk zijn!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mexicaanse Chilaquiles Verdes: Een Koolhydraatarme Vegetarische Variant</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/voeding-artikel/mexicaanse-chilaquiles-verdes-een-koolhydraatarme-vegetarisc/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:37:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/voeding-artikel/mexicaanse-chilaquiles-verdes-een-koolhydraatarme-vegetarisc/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-19-153757-mexicaanse-chilaquiles-verdes-een-koolhy.png" alt="Featured image of post Mexicaanse Chilaquiles Verdes: Een Koolhydraatarme Vegetarische Variant" /&gt;&lt;h2 id=&#34;mexicaanse-chilaquiles-verdes-een-koolhydraatarme-vegetarische-variant&#34;&gt;&lt;strong&gt;Mexicaanse Chilaquiles Verdes: Een Koolhydraatarme Vegetarische Variant&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Chilaquiles Verdes, een klassiek Mexicaans ontbijt, staat bekend om zijn hartige smaken en textuurrijkdom. Echter, de traditionele versie, rijk aan koolhydraten, past niet altijd in een koolhydraatarme of diabetische voedingsstijl. Met een paar aanpassingen kunnen we dit gerecht echter transformeren tot een gezonde, koolhydraatarme variant die iedereen kan genieten, zonder in te boeten aan smaak of authenticiteit.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ingrediënten&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200g verse spinazie, als vervanging voor tortilla&amp;rsquo;s&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 middelgrote eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g oude Hollandse geitenkaas, verkruimeld&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 avocado, in blokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200g tomatillo&amp;rsquo;s of groene tomaten, grof gehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 kleine witte ui, fijngesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 knoflooktenen, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 jalapeñopeper, zonder zaadjes en fijngehakt (optioneel)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Handvol verse koriander, grof gehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;voedingswaarden-per-portie&#34;&gt;&lt;strong&gt;Voedingswaarden (per portie)&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: 9g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eiwitten: 15g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vetten: 22g&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereidingswijze&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bereidingswijze&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Begin met het voorverwarmen van de oven op 180°C.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leg de spinazie op een bakplaat bekleed met bakpapier en rooster het lichtjes in de oven voor 5-7 minuten, tot het enigszins krokant is. Dit dient als de koolhydraatarme basis in plaats van de traditionele gefrituurde tortilla&amp;rsquo;s.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verhit ondertussen de olijfolie in een pan op middelhoog vuur. Voeg de ui, knoflook, en jalapeñopeper toe, en fruit tot de ui glazig is.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de gehakte tomatillo&amp;rsquo;s of groene tomaten toe aan de pan, samen met een snufje zout en peper. Laat het geheel ongeveer 10 minuten sudderen tot de tomatillo&amp;rsquo;s zacht zijn en beginnen uiteen te vallen, waardoor een saus ontstaat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In een andere pan, bak de eieren naar wens (gepocheerd, zachtgekookt, of gebakken).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leg de geroosterde spinazie op de borden als basis. Schep de groene saus over de spinazie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plaats het ei bovenop de saus en bestrooi met verkruimelde geitenkaas, blokjes avocado, en verse koriander.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;waarom-deze-aanpassingen&#34;&gt;&lt;strong&gt;Waarom deze aanpassingen?&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;De vervanging van tortilla&amp;rsquo;s door verse spinazie vermindert niet alleen de hoeveelheid koolhydraten aanzienlijk, maar verhoogt ook de inname van vitaminen, mineralen en vezels. Eieren en geitenkaas voorzien het lichaam van hoogwaardige eiwitten en gezonde vetten, terwijl avocado&amp;rsquo;s rijk zijn aan omega-3 vetzuren, die bijdragen aan een gezond hart en brein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Door de traditionele ingrediënten te vervangen door deze voedzame alternatieven, behouden we de essentie van het gerecht terwijl we het toegankelijk maken voor een breder publiek, inclusief mensen die bewust bezig zijn met hun koolhydraatinname.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;conclusie&#34;&gt;&lt;strong&gt;Conclusie&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deze koolhydraatarme variant van Chilaquiles Verdes is niet alleen een feest voor de zintuigen maar draagt ook bij aan een gezonde levensstijl. Door slimme ingrediëntkeuzes te maken, kunnen we genieten van de rijke Mexicaanse keuken zonder compromissen te sluiten op het gebied van voeding of gezondheid. Dit gerecht bewijst dat met een beetje creativiteit, traditionele recepten getransformeerd kunnen worden tot iets dat zowel voedzaam als heerlijk is.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marokkaanse Shakshuka: Een Keto Vriendelijke Twist</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/kook-gids/marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendelijke-twist/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:45:41 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/kook-gids/marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendelijke-twist/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-19-164541-marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendeli.png" alt="Featured image of post Marokkaanse Shakshuka: Een Keto Vriendelijke Twist" /&gt;&lt;p&gt;Shakshuka, traditioneel een Noord-Afrikaans en Midden-Oosters gerecht, staat bekend om zijn rijke smaken en eenvoudig, maar voedzaam karakter. Deze versie geeft een draai aan het klassieke recept door het te optimaliseren voor een koolhydraatarm en keto-vriendelijk dieet. Door de focus te leggen op gezonde vetten en eiwitten, is dit gerecht niet alleen heerlijk, maar ook perfect afgestemd op de behoeften van mensen die bewust bezig zijn met hun gezondheid.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 grote ui, fijngesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 teentjes knoflook, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 rode paprika, in blokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 middelgrote courgettes, in blokjes (voor extra volume zonder de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 gram tomatenblokjes uit blik (let op de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel paprikapoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel komijn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 theelepel cayennepeper (optioneel voor extra pit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4-6 grote eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse koriander, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feta of Hollandse geitenkaas, verkruimeld, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereidingswijze&#34;&gt;Bereidingswijze
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Verhit de olijfolie in een grote, diepe koekenpan op middelhoog vuur. Voeg de ui, knoflook, en paprika toe en bak tot ze zacht zijn, ongeveer 5 minuten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de courgetteblokjes toe en bak nog eens 5 minuten, tot ze beginnen te verzachten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Roer de tomatenblokjes en de kruiden (paprikapoeder, komijn, cayennepeper, zout, en peper) erdoor. Laat het geheel sudderen op laag vuur voor ongeveer 10-15 minuten, of tot de saus dikker wordt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maak met een lepel kuiltjes in de saus en breek in elk kuiltje een ei. Dek de pan af met een deksel en laat sudderen tot de eieren gestold zijn, maar de dooiers nog zacht zijn, ongeveer 5-7 minuten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Garneer met verse koriander en verkruimelde feta of geitenkaas. Serveer direct.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;voedingswaarde-per-portie&#34;&gt;Voedingswaarde (per portie)
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: ongeveer 10 gram&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;variaties&#34;&gt;Variaties
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Voor extra eiwit, kun je stukjes tempeh of tofu toevoegen bij stap 2. Voor wie niet strikt keto volgt, kan een kleine hoeveelheid kikkererwten ook een mooie aanvulling zijn voor extra textuur en voedingsstoffen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;waarom-dit-recept&#34;&gt;Waarom dit recept?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Shakshuka is een fantastische manier om te genieten van een voedzaam en smaakvol gerecht dat rijk is aan groenten en eiwitten. Het is gemakkelijk aan te passen aan je eigen smaakvoorkeuren en dieetbeperkingen. Bovendien biedt het een perfecte gelegenheid om te experimenteren met de rijke smaken van het Marokkaanse kruidenpalet, terwijl je een gezonde, koolhydraatarme levensstijl handhaaft.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
