<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Ontbijt on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/categories/ontbijt/</link>
        <description>Recent content in Ontbijt on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 15:37:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/categories/ontbijt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Mexicaanse Chilaquiles Verdes: Een Koolhydraatarme Vegetarische Variant</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/voeding-artikel/mexicaanse-chilaquiles-verdes-een-koolhydraatarme-vegetarisc/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:37:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/voeding-artikel/mexicaanse-chilaquiles-verdes-een-koolhydraatarme-vegetarisc/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-19-153757-mexicaanse-chilaquiles-verdes-een-koolhy.png" alt="Featured image of post Mexicaanse Chilaquiles Verdes: Een Koolhydraatarme Vegetarische Variant" /&gt;&lt;h2 id=&#34;mexicaanse-chilaquiles-verdes-een-koolhydraatarme-vegetarische-variant&#34;&gt;&lt;strong&gt;Mexicaanse Chilaquiles Verdes: Een Koolhydraatarme Vegetarische Variant&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Chilaquiles Verdes, een klassiek Mexicaans ontbijt, staat bekend om zijn hartige smaken en textuurrijkdom. Echter, de traditionele versie, rijk aan koolhydraten, past niet altijd in een koolhydraatarme of diabetische voedingsstijl. Met een paar aanpassingen kunnen we dit gerecht echter transformeren tot een gezonde, koolhydraatarme variant die iedereen kan genieten, zonder in te boeten aan smaak of authenticiteit.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ingrediënten&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200g verse spinazie, als vervanging voor tortilla&amp;rsquo;s&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 middelgrote eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g oude Hollandse geitenkaas, verkruimeld&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 avocado, in blokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200g tomatillo&amp;rsquo;s of groene tomaten, grof gehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 kleine witte ui, fijngesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 knoflooktenen, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 jalapeñopeper, zonder zaadjes en fijngehakt (optioneel)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Handvol verse koriander, grof gehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;voedingswaarden-per-portie&#34;&gt;&lt;strong&gt;Voedingswaarden (per portie)&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: 9g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eiwitten: 15g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vetten: 22g&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereidingswijze&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bereidingswijze&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Begin met het voorverwarmen van de oven op 180°C.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leg de spinazie op een bakplaat bekleed met bakpapier en rooster het lichtjes in de oven voor 5-7 minuten, tot het enigszins krokant is. Dit dient als de koolhydraatarme basis in plaats van de traditionele gefrituurde tortilla&amp;rsquo;s.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verhit ondertussen de olijfolie in een pan op middelhoog vuur. Voeg de ui, knoflook, en jalapeñopeper toe, en fruit tot de ui glazig is.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de gehakte tomatillo&amp;rsquo;s of groene tomaten toe aan de pan, samen met een snufje zout en peper. Laat het geheel ongeveer 10 minuten sudderen tot de tomatillo&amp;rsquo;s zacht zijn en beginnen uiteen te vallen, waardoor een saus ontstaat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In een andere pan, bak de eieren naar wens (gepocheerd, zachtgekookt, of gebakken).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leg de geroosterde spinazie op de borden als basis. Schep de groene saus over de spinazie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plaats het ei bovenop de saus en bestrooi met verkruimelde geitenkaas, blokjes avocado, en verse koriander.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;waarom-deze-aanpassingen&#34;&gt;&lt;strong&gt;Waarom deze aanpassingen?&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;De vervanging van tortilla&amp;rsquo;s door verse spinazie vermindert niet alleen de hoeveelheid koolhydraten aanzienlijk, maar verhoogt ook de inname van vitaminen, mineralen en vezels. Eieren en geitenkaas voorzien het lichaam van hoogwaardige eiwitten en gezonde vetten, terwijl avocado&amp;rsquo;s rijk zijn aan omega-3 vetzuren, die bijdragen aan een gezond hart en brein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Door de traditionele ingrediënten te vervangen door deze voedzame alternatieven, behouden we de essentie van het gerecht terwijl we het toegankelijk maken voor een breder publiek, inclusief mensen die bewust bezig zijn met hun koolhydraatinname.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;conclusie&#34;&gt;&lt;strong&gt;Conclusie&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deze koolhydraatarme variant van Chilaquiles Verdes is niet alleen een feest voor de zintuigen maar draagt ook bij aan een gezonde levensstijl. Door slimme ingrediëntkeuzes te maken, kunnen we genieten van de rijke Mexicaanse keuken zonder compromissen te sluiten op het gebied van voeding of gezondheid. Dit gerecht bewijst dat met een beetje creativiteit, traditionele recepten getransformeerd kunnen worden tot iets dat zowel voedzaam als heerlijk is.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marokkaanse Shakshuka: Een Keto Vriendelijke Twist</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/kook-gids/marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendelijke-twist/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:45:41 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/kook-gids/marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendelijke-twist/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-19-164541-marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendeli.png" alt="Featured image of post Marokkaanse Shakshuka: Een Keto Vriendelijke Twist" /&gt;&lt;p&gt;Shakshuka, traditioneel een Noord-Afrikaans en Midden-Oosters gerecht, staat bekend om zijn rijke smaken en eenvoudig, maar voedzaam karakter. Deze versie geeft een draai aan het klassieke recept door het te optimaliseren voor een koolhydraatarm en keto-vriendelijk dieet. Door de focus te leggen op gezonde vetten en eiwitten, is dit gerecht niet alleen heerlijk, maar ook perfect afgestemd op de behoeften van mensen die bewust bezig zijn met hun gezondheid.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 grote ui, fijngesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 teentjes knoflook, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 rode paprika, in blokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 middelgrote courgettes, in blokjes (voor extra volume zonder de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 gram tomatenblokjes uit blik (let op de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel paprikapoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel komijn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 theelepel cayennepeper (optioneel voor extra pit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4-6 grote eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse koriander, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feta of Hollandse geitenkaas, verkruimeld, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereidingswijze&#34;&gt;Bereidingswijze
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Verhit de olijfolie in een grote, diepe koekenpan op middelhoog vuur. Voeg de ui, knoflook, en paprika toe en bak tot ze zacht zijn, ongeveer 5 minuten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de courgetteblokjes toe en bak nog eens 5 minuten, tot ze beginnen te verzachten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Roer de tomatenblokjes en de kruiden (paprikapoeder, komijn, cayennepeper, zout, en peper) erdoor. Laat het geheel sudderen op laag vuur voor ongeveer 10-15 minuten, of tot de saus dikker wordt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maak met een lepel kuiltjes in de saus en breek in elk kuiltje een ei. Dek de pan af met een deksel en laat sudderen tot de eieren gestold zijn, maar de dooiers nog zacht zijn, ongeveer 5-7 minuten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Garneer met verse koriander en verkruimelde feta of geitenkaas. Serveer direct.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;voedingswaarde-per-portie&#34;&gt;Voedingswaarde (per portie)
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: ongeveer 10 gram&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;variaties&#34;&gt;Variaties
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Voor extra eiwit, kun je stukjes tempeh of tofu toevoegen bij stap 2. Voor wie niet strikt keto volgt, kan een kleine hoeveelheid kikkererwten ook een mooie aanvulling zijn voor extra textuur en voedingsstoffen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;waarom-dit-recept&#34;&gt;Waarom dit recept?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Shakshuka is een fantastische manier om te genieten van een voedzaam en smaakvol gerecht dat rijk is aan groenten en eiwitten. Het is gemakkelijk aan te passen aan je eigen smaakvoorkeuren en dieetbeperkingen. Bovendien biedt het een perfecte gelegenheid om te experimenteren met de rijke smaken van het Marokkaanse kruidenpalet, terwijl je een gezonde, koolhydraatarme levensstijl handhaaft.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
