<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Aziatische Keuken on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/categories/aziatische-keuken/</link>
        <description>Recent content in Aziatische Keuken on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 20:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/categories/aziatische-keuken/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Keto Aziatische Tofu Scramble: Een Vegetarisch Ontbijtfeest</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/keto-aziatische-tofu-scramble-een-vegetarisch-ontbijtfeest/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 20:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/keto-aziatische-tofu-scramble-een-vegetarisch-ontbijtfeest/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-21-200001-keto-aziatische-tofu-scramble-een-vegeta.png" alt="Featured image of post Keto Aziatische Tofu Scramble: Een Vegetarisch Ontbijtfeest" /&gt;&lt;h2 id=&#34;introductie&#34;&gt;Introductie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ben je op zoek naar een heerlijk, voedzaam en keto-vriendelijk ontbijt dat je dag met energie start? Dan is deze Aziatische tofu scramble precies wat je nodig hebt! Dit vegetarische ontbijt zit vol smaken en texturen die je zullen verrassen en bevredigen. En het beste deel? Het is super eenvoudig te maken, zelfs voor beginners.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200g stevige tofu, goed uitgelekt en verkruimeld&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels sojasaus (kies voor een glutenvrije variant indien nodig)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel kurkuma voor de kleur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 theelepel gemalen zwarte peper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels neutrale olie (zoals kokos- of avocado-olie)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 kleine rode ui, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 teentjes knoflook, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 rode paprika, in kleine blokjes gesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g champignons, in plakjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50g spinazie, grof gehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 kleine wortel, julienne gesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: een handvol cashewnoten voor extra crunch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voor serveren: verse koriander en een partje limoen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marineren:&lt;/strong&gt; Meng in een kom de verkruimelde tofu met sojasaus, kurkuma en zwarte peper. Laat het minstens 10 minuten marineren om de smaken te laten intrekken.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sauté:&lt;/strong&gt; Verhit de olie in een grote pan op middelhoog vuur. Voeg de ui en knoflook toe en sauté tot ze glazig zijn. Voeg de rode paprika en champignons toe en bak deze ongeveer 5 minuten mee, tot de groenten zacht beginnen te worden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De Tofu Scramble:&lt;/strong&gt; Voeg de gemarineerde tofu toe aan de pan samen met de spinazie en wortel. Breek de tofu verder uit elkaar met een spatel tot het op roerei lijkt. Bak alles ongeveer 5-7 minuten, tot de tofu goed verwarmd is en de spinazie geslonken is.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Finishing Touch:&lt;/strong&gt; Serveer de tofu scramble warm met een sprinkeling van cashewnoten, verse koriander, en een partje limoen aan de zijkant voor extra frisheid.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor Succes
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Uitpersen:&lt;/strong&gt; Zorg ervoor dat je de tofu goed uitperst voordat je hem verkruimelt, om overtollig water te verwijderen. Dit helpt om een betere textuur in je scramble te krijgen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Variëren:&lt;/strong&gt; Voel je vrij om te experimenteren met verschillende groenten en kruiden naar keuze. Tofu is als een spons en neemt gemakkelijk de smaken op waarmee je het combineert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Macro&amp;rsquo;s:&lt;/strong&gt; Houd je macro&amp;rsquo;s in de gaten door de hoeveelheid sojasaus en cashewnoten te beperken als je strikt keto volgt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dit recept is niet alleen een geweldige manier om je dag te beginnen met een gezonde, voedzame maaltijd, maar het is ook een fantastische manier om de traditionele Aziatische keuken in je keto-dieet te integreren. Met dit eenvoudige recept kun je genieten van een heerlijk vegetarisch ontbijt dat zowel smaakvol als bevredigend is. Geniet ervan!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
