<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Gezonde Lunch on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/tags/gezonde-lunch/</link>
        <description>Recent content in Gezonde Lunch on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 00:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/tags/gezonde-lunch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Italiaanse Caprese Salade: Een Keto Twist</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/italiaanse-caprese-salade-een-keto-twist/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 00:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/italiaanse-caprese-salade-een-keto-twist/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-21-000001-italiaanse-caprese-salade-een-keto-twist.png" alt="Featured image of post Italiaanse Caprese Salade: Een Keto Twist" /&gt;&lt;h2 id=&#34;italiaanse-caprese-salade-een-keto-twist&#34;&gt;Italiaanse Caprese Salade: Een Keto Twist
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Italië is beroemd om zijn eenvoudige, maar smaakvolle gerechten. De traditionele Caprese salade, een symbool van de Italiaanse keuken, is daar een perfect voorbeeld van. Dit recept geeft een koolhydraatarme draai aan de klassieke Caprese, waardoor het ideaal is voor een gezonde, vegetarische keto-lunch.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;4 grote, rijpe tomaten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 bollen mozzarella van buffelmelk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse basilicum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Extra vierge olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Balsamicoazijn (kies een koolhydraatarme variant indien mogelijk)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zeezout en versgemalen zwarte peper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: pijnboompitten, voor extra crunch en eiwitten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Snijd&lt;/strong&gt; de tomaten en mozzarella in plakjes van ongeveer 1 cm dik.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Schik&lt;/strong&gt; de plakjes tomaat en mozzarella afwisselend en overlappend op een bord.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verspreid&lt;/strong&gt; verse basilicumblaadjes over de tomaten en mozzarella.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Drizzle&lt;/strong&gt; met olijfolie en een beetje balsamicoazijn naar smaak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bestrooi&lt;/strong&gt; met zeezout en zwarte peper.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Voeg optioneel&lt;/strong&gt; geroosterde pijnboompitten toe voor extra textuur en een boost aan plantaardige eiwitten.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor succes
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kies voor kwaliteit:&lt;/strong&gt; De eenvoud van dit gerecht betekent dat elke ingrediënt telt. Ga voor de beste kwaliteit tomaten, mozzarella, en olijfolie die je kunt vinden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Laat de smaken mengen:&lt;/strong&gt; Laat de salade even rusten voor je hem serveert, zodat de smaken goed kunnen mengen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Varieer met groen:&lt;/strong&gt; Voel je vrij om rucola of spinazie toe te voegen voor extra kleur en voedingsstoffen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;voedingsinformatie&#34;&gt;Voedingsinformatie
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deze Caprese salade is rijk aan gezonde vetten uit olijfolie en mozzarella, terwijl tomaten voor een goede dosis vitaminen en antioxidanten zorgen. Door de balsamicoazijn en pijnboompitten in beperkte hoeveelheden te gebruiken, blijft dit gerecht laag in koolhydraten, waardoor het perfect past in een keto-dieet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;slot&#34;&gt;Slot
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Deze Italiaanse Caprese salade met een keto twist is niet alleen een lust voor het oog, maar ook voor de smaakpapillen. Het is een voedzaam, eenvoudig te bereiden gerecht dat gezond eten moeiteloos en heerlijk maakt. Probeer het zelf en laat je verrassen door de rijke smaken van Italië, perfect passend binnen een bewuste, koolhydraatarme levensstijl.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
