<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Japanse Keuken on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/tags/japanse-keuken/</link>
        <description>Recent content in Japanse Keuken on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/tags/japanse-keuken/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Japanse Tofu Steak: Een Vegetarisch Keto Diner</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/japanse-tofu-steak-een-vegetarisch-keto-diner/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/japanse-tofu-steak-een-vegetarisch-keto-diner/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-20-080001-japanse-tofu-steak-een-vegetarisch-keto.png" alt="Featured image of post Japanse Tofu Steak: Een Vegetarisch Keto Diner" /&gt;&lt;h2 id=&#34;inleiding&#34;&gt;Inleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ben je op zoek naar een gezonde, koolhydraatarme maaltijd die zowel voldoening geeft als heerlijk smaakt? Dan is de Japanse tofu steak jouw nieuwe go-to gerecht! Dit vegetarische diner is niet alleen rijk aan plantaardige eiwitten maar past ook perfect binnen een keto dieet. Met zijn unieke smaak en textuur zal het zelfs de meest verstokte carnivoren onder ons verrassen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;400 gram stevige tofu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels sojasaus (kies voor een variant met minder suiker)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel sesamolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 theelepels rijstazijn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel knoflookpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel gemberpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een snufje zout&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse zwarte peper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie voor het bakken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: een klein handje vers gehakte lente-ui voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Begin met het voorbereiden van de tofu. Snijd de tofu in steaks van ongeveer 1 cm dik. Leg ze tussen enkele lagen keukenpapier en plaats er een zwaar voorwerp op, zoals een kookboek, om overtollig water eruit te persen. Laat dit ongeveer 15 minuten staan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terwijl de tofu droogt, meng je in een kom de sojasaus, sesamolie, rijstazijn, knoflookpoeder, gemberpoeder, zout en peper tot een marinade.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zodra de tofu voldoende is uitgelekt, dompel je elke &amp;lsquo;steak&amp;rsquo; grondig onder in de marinade. Laat het minimaal 10 minuten marineren voor een diepere smaak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verwarm de olijfolie in een grote pan op middelhoog vuur. Zodra de olie heet is, voeg je de tofu steaks toe. Bak ze aan elke kant goudbruin en knapperig, ongeveer 3-4 minuten per kant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Serveer de tofu steaks warm, gegarneerd met verse lente-ui als je wilt.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor succes
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Voor een extra knapperige buitenkant kun je de tofu steaks licht bestuiven met een keto-vriendelijk meel, zoals amandelmeel, voordat je ze bakt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Experimenteer met de marinade door jouw favoriete kruiden toe te voegen of door de hoeveelheid knoflook en gember aan te passen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dit gerecht is heerlijk in combinatie met een frisse salade of gestoomde groenten om het diner compleet te maken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusie&#34;&gt;Conclusie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De Japanse tofu steak is een perfecte manier om een gezonde, koolhydraatarme maaltijd te integreren in je keto dieet. Het is eenvoudig te bereiden, aanpasbaar en bovenal heerlijk. Of je nu een ervaren keto-aanhanger bent of gewoon op zoek bent naar een gezonde, vegetarische maaltijdoptie, dit gerecht zal ongetwijfeld een favoriet worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gezond eten hoeft niet saai te zijn, en met gerechten zoals deze is het makkelijker dan ooit om je aan je dieet te houden terwijl je geniet van elke hap. Smakelijk eten!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
