<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Kokosmelk on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/tags/kokosmelk/</link>
        <description>Recent content in Kokosmelk on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 12:46:04 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/tags/kokosmelk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:46:04 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-19-124604-thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatar.png" alt="Featured image of post Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch" /&gt;&lt;h2 id=&#34;thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch&#34;&gt;Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Wie zegt dat koolhydraatarm eten saai moet zijn? Zeker niet wanneer je de rijke en diverse smaken van de Thaise keuken ontdekt! Deze Thaise kokoscurry met tofu is niet alleen heerlijk, maar ook perfect afgestemd op iedereen die bewust bezig is met een gezonde, koolhydraatarme voeding. De combinatie van kruidige curry, romige kokosmelk en stevige tofu maakt dit gerecht tot een favoriet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200 gram stevige tofu, in blokjes gesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 ml kokosmelk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels rode currypasta (check de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 gram gemengde verse groente, zoals paprika, spinazie en courgette&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel kokosolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel vissaus (optioneel, check voor vegetarische varianten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse koriander, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 limoen, in partjes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;optionele-extras&#34;&gt;Optionele extra&amp;rsquo;s:
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Handjevol ongezouten noten voor extra crunch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel sesamzaad&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding:
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tofu Bakken:&lt;/strong&gt; Verhit de kokosolie in een grote pan op middelhoog vuur. Voeg de tofu toe en bak deze tot ze goudbruin en krokant zijn. Haal de tofu uit de pan en zet apart.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Groente Sauteren:&lt;/strong&gt; In dezelfde pan, voeg de gewenste groente toe en sauteer tot ze zacht zijn, maar nog steeds een bite hebben.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Curry Maken:&lt;/strong&gt; Voeg de rode currypasta toe aan de pan met de groente en bak een minuut mee om de smaken vrij te laten komen. Giet vervolgens de kokosmelk erbij, samen met de gebakken tofu, en breng aan de kook. Laat het geheel ongeveer 10 minuten zachtjes sudderen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Afwerking:&lt;/strong&gt; Voeg een theelepel vissaus toe voor extra umami (optioneel). Serveer de curry met een partje limoen en garneer met verse koriander en optioneel met een handjevol noten of sesamzaad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor Succes:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Koolhydraatcontrole:&lt;/strong&gt; Let goed op de ingrediënten van de currypasta, sommige merken voegen suiker toe. Kies voor een variant met zo min mogelijk koolhydraten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Groente Variatie:&lt;/strong&gt; Voel je vrij om te experimenteren met verschillende soorten groente. Groene groenten zoals spinazie of broccoli zijn niet alleen kleurrijk, maar ook erg laag in koolhydraten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Extra Eiwit:&lt;/strong&gt; Voor extra eiwit, overweeg om wat gekookte eieren of een extra portie tofu toe te voegen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serveren:&lt;/strong&gt; Dit gerecht kan op zichzelf staan, maar voor wie niet strikt koolhydraatarm hoeft te eten, kan het ook heerlijk zijn met een kleine portie bloemkoolrijst.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;voedingswaarden-per-portie&#34;&gt;Voedingswaarden (per portie):
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calorieën: 350&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: 8 gram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eiwitten: 12 gram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vetten: 30 gram&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dit Thaise kokoscurry recept met tofu is een prachtige manier om de smaken van Thailand te ontdekken, terwijl je toch bewust bezig blijft met je koolhydraatarme levensstijl. Het is een bewijs dat gezond eten allesbehalve saai is. Geniet van de exotische smaken en texturen, en laat dit gerecht een vaste waarde worden in jouw culinaire repertoire!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
