<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Koolhydraatarme Voeding on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/categories/koolhydraatarme-voeding/</link>
        <description>Recent content in Koolhydraatarme Voeding on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 16:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/categories/koolhydraatarme-voeding/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Keto Gulab Jamun: Indiase Zoetigheid Heruitgevonden</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/keto-gulab-jamun-indiase-zoetigheid-heruitgevonden/</link>
        <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 16:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/keto-gulab-jamun-indiase-zoetigheid-heruitgevonden/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-22-160001-keto-gulab-jamun-indiase-zoetigheid-heru.png" alt="Featured image of post Keto Gulab Jamun: Indiase Zoetigheid Heruitgevonden" /&gt;&lt;h2 id=&#34;introductie&#34;&gt;Introductie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De Indiase keuken staat bekend om zijn rijke smaken en diversiteit, vooral als het gaat om desserts. Gulab Jamun is een van die geliefde zoetigheden, traditioneel gemaakt met melkpoeder, bloem, en een suikersiroop. Voor degenen onder ons die een koolhydraatarm dieet volgen, lijkt dit dessert een verre droom. Maar vrees niet! Ik ga je laten zien hoe je deze klassieke lekkernij kunt transformeren in een keto-vriendelijke variant die niet alleen heerlijk is maar ook past binnen je voedingsplan.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200 gram amandelmeel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50 gram kokosmeel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels erythritol (of een andere keto-vriendelijke zoetstof)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel bakpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een snufje zout&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 gram paneer (Indiase kaas), verkruimeld&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 grote eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel kardemompoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 ml water&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50 ml ongezoete amandelmelk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel rozenwater&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ghee of kokosolie, om in te bakken&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Meng in een grote kom het amandelmeel, kokosmeel, bakpoeder, erythritol, en zout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de verkruimelde paneer, eieren, kardemompoeder, en amandelmelk toe. Meng alles goed door elkaar tot een consistent deeg.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vorm kleine balletjes van het deeg. Als het deeg te plakkerig is, kun je je handen licht bevochtigen met water om het vormen te vergemakkelijken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verwarm een pan op middelhoog vuur en voeg genoeg ghee of kokosolie toe om de balletjes te kunnen frituren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frituur de balletjes tot ze goudbruin zijn. Dit duurt ongeveer 4-5 minuten. Haal ze uit de pan en leg ze op keukenpapier om overtollige olie te absorberen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bereid ondertussen de siroop door het water, erythritol, en rozenwater aan de kook te brengen. Laat het 5 minuten sudderen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de gefrituurde balletjes toe aan de siroop en laat ze 10 minuten weken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Serveer warm of op kamertemperatuur.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor succes
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Paneer kan worden vervangen door extra stevige tofu voor een veganistische variant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als je geen fan bent van erythritol, kun je stevia of monk fruit gebruiken als zoetstof. Let wel op de verhoudingen, aangezien deze kunnen variëren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voor een extra feestelijke touch kun je een beetje saffraan toevoegen aan de siroop.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusie&#34;&gt;Conclusie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Deze keto Gulab Jamun is het perfecte voorbeeld van hoe traditionele Indiase desserts aangepast kunnen worden aan een koolhydraatarme levensstijl. Het is een heerlijke traktatie die je kunt delen met vrienden en familie, zonder je zorgen te hoeven maken over het verstoren van je voedingsdoelen. Geniet van de rijke smaken en de zoete verwennerij, allemaal binnen de grenzen van je gezonde dieet.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
