<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Pannenkoeken on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/tags/pannenkoeken/</link>
        <description>Recent content in Pannenkoeken on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 04:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/tags/pannenkoeken/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Scandinavische Keto Pannenkoeken: Eiwitrijk &amp; Koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/scandinavische-keto-pannenkoeken-eiwitrijk--koolhydraatarm/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Sep 2025 04:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/scandinavische-keto-pannenkoeken-eiwitrijk--koolhydraatarm/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-21-040001-scandinavische-keto-pannenkoeken-eiwitri.png" alt="Featured image of post Scandinavische Keto Pannenkoeken: Eiwitrijk &amp; Koolhydraatarm" /&gt;&lt;h2 id=&#34;scandinavische-keto-pannenkoeken-eiwitrijk--koolhydraatarm&#34;&gt;Scandinavische Keto Pannenkoeken: Eiwitrijk &amp;amp; Koolhydraatarm
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Het Scandinavische ontbijt staat bekend om zijn eenvoud en nadruk op verse, natuurlijke ingrediënten. Deze keto pannenkoeken zijn een prachtige interpretatie van deze filosofie, met een focus op gezondheid, eiwitten en het beperken van koolhydraten. Perfect voor iedereen die bewust bezig is met een gezonde, koolhydraatarme voeding.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;100 gram amandelmeel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 grote eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 ml volle room&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel bakpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een snufje zout&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;25 gram boter of kokosolie, voor het bakken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: een handjevol blauwe bessen of frambozen voor de topping&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: een scheutje vanille-extract voor extra smaak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding:
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Meng de droge ingrediënten&lt;/strong&gt;: Combineer het amandelmeel, bakpoeder en zout in een grote kom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Voeg de natte ingrediënten toe&lt;/strong&gt;: Klop de eieren los en meng deze samen met de room (en vanille-extract als je dat gebruikt) door de droge ingrediënten tot een glad beslag.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verwarm de pan&lt;/strong&gt;: Smelt een beetje boter of kokosolie in een pan op middelhoog vuur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Bak de pannenkoeken&lt;/strong&gt;: Schep een kleine hoeveelheid van het beslag in de pan. Bak de pannenkoeken ongeveer 2-3 minuten per kant, of tot ze goudbruin zijn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serveer warm&lt;/strong&gt;: Serveer de pannenkoeken warm met een kleine hoeveelheid vers fruit als topping voor wat extra zoetheid en een frisse twist.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor succes:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zorg dat de pan niet te heet is om te voorkomen dat de pannenkoeken te snel bruin worden terwijl de binnenkant nog niet gaar is.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voor een extra eiwitboost kun je een schepje proteïnepoeder aan het beslag toevoegen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deze pannenkoeken zijn ook heerlijk met een beetje Hollandse geitenkaas of een klodder Griekse yoghurt bovenop.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;variaties&#34;&gt;Variaties:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hartige pannenkoeken&lt;/strong&gt;: Voeg fijngesneden spinazie en feta toe aan het beslag voor een hartige variant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chocolade pannenkoeken&lt;/strong&gt;: Meng wat cacaopoeder door het beslag voor chocolade keto pannenkoeken. Voeg dan wat keto-vriendelijke zoetstof toe als je het zoeter wilt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Deze Scandinavische keto pannenkoeken zijn niet alleen een heerlijke start van je dag, maar ook een geweldige manier om gezond te eten zonder in te leveren op smaak. Gezond leven kan ook heerlijk zijn!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
