<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Diner on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/categories/diner/</link>
        <description>Recent content in Diner on LowCarbz | Jouw bron voor koolhydraatarm</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>nl-nl</language>
        <copyright>Iris Wijngaard</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lowcarbz.nl/categories/diner/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Japanse Tofu Steak: Een Vegetarisch Keto Diner</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/japanse-tofu-steak-een-vegetarisch-keto-diner/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/japanse-tofu-steak-een-vegetarisch-keto-diner/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-20-080001-japanse-tofu-steak-een-vegetarisch-keto.png" alt="Featured image of post Japanse Tofu Steak: Een Vegetarisch Keto Diner" /&gt;&lt;h2 id=&#34;inleiding&#34;&gt;Inleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ben je op zoek naar een gezonde, koolhydraatarme maaltijd die zowel voldoening geeft als heerlijk smaakt? Dan is de Japanse tofu steak jouw nieuwe go-to gerecht! Dit vegetarische diner is niet alleen rijk aan plantaardige eiwitten maar past ook perfect binnen een keto dieet. Met zijn unieke smaak en textuur zal het zelfs de meest verstokte carnivoren onder ons verrassen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;400 gram stevige tofu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels sojasaus (kies voor een variant met minder suiker)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel sesamolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 theelepels rijstazijn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel knoflookpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel gemberpoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een snufje zout&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse zwarte peper&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie voor het bakken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optioneel: een klein handje vers gehakte lente-ui voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Begin met het voorbereiden van de tofu. Snijd de tofu in steaks van ongeveer 1 cm dik. Leg ze tussen enkele lagen keukenpapier en plaats er een zwaar voorwerp op, zoals een kookboek, om overtollig water eruit te persen. Laat dit ongeveer 15 minuten staan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terwijl de tofu droogt, meng je in een kom de sojasaus, sesamolie, rijstazijn, knoflookpoeder, gemberpoeder, zout en peper tot een marinade.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zodra de tofu voldoende is uitgelekt, dompel je elke &amp;lsquo;steak&amp;rsquo; grondig onder in de marinade. Laat het minimaal 10 minuten marineren voor een diepere smaak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verwarm de olijfolie in een grote pan op middelhoog vuur. Zodra de olie heet is, voeg je de tofu steaks toe. Bak ze aan elke kant goudbruin en knapperig, ongeveer 3-4 minuten per kant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Serveer de tofu steaks warm, gegarneerd met verse lente-ui als je wilt.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor succes
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Voor een extra knapperige buitenkant kun je de tofu steaks licht bestuiven met een keto-vriendelijk meel, zoals amandelmeel, voordat je ze bakt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Experimenteer met de marinade door jouw favoriete kruiden toe te voegen of door de hoeveelheid knoflook en gember aan te passen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dit gerecht is heerlijk in combinatie met een frisse salade of gestoomde groenten om het diner compleet te maken.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusie&#34;&gt;Conclusie
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;De Japanse tofu steak is een perfecte manier om een gezonde, koolhydraatarme maaltijd te integreren in je keto dieet. Het is eenvoudig te bereiden, aanpasbaar en bovenal heerlijk. Of je nu een ervaren keto-aanhanger bent of gewoon op zoek bent naar een gezonde, vegetarische maaltijdoptie, dit gerecht zal ongetwijfeld een favoriet worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gezond eten hoeft niet saai te zijn, en met gerechten zoals deze is het makkelijker dan ooit om je aan je dieet te houden terwijl je geniet van elke hap. Smakelijk eten!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Peruaanse Quinoa Salade: Een Vegetarische Keto Droom</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/peruaanse-quinoa-salade-een-vegetarische-keto-droom/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Sep 2025 04:00:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/peruaanse-quinoa-salade-een-vegetarische-keto-droom/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-20-040001-peruaanse-quinoa-salade-een-vegetarische.png" alt="Featured image of post Peruaanse Quinoa Salade: Een Vegetarische Keto Droom" /&gt;&lt;h2 id=&#34;inleiding&#34;&gt;Inleiding
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Peruaanse keuken staat bekend om zijn diversiteit en rijkheid, waarbij quinoa als een superfood centraal staat. Deze quinoa salade combineert de traditionele Peruaanse smaken met de behoeften van een koolhydraatarm, vegetarisch dieet, waardoor het een ideaal diner is voor wie gezond wil eten zonder in te leveren op smaak.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200 gram quinoa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 avocado, in blokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 gram cherrytomaten, gehalveerd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 gram Hollandse geitenkaas, verkruimeld&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Een handje verse koriander, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sap van 2 limoenen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50 gram pompoenpitten, geroosterd&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Spoel de quinoa onder koud water en kook volgens de instructies op de verpakking. Laat afkoelen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In een grote kom, combineer de afgekoelde quinoa met avocado, cherrytomaten, geitenkaas, en verse koriander.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meng in een kleine kom het limoensap, olijfolie, zout, en peper. Giet deze dressing over de salade en meng goed door elkaar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Strooi de geroosterde pompoenpitten over de salade voor het serveren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor Succes
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quinoa is een geweldige bron van plantaardige eiwitten en past perfect binnen een koolhydraatarm dieet. Zorg dat je de quinoa goed spoelt om de bittere saponinen te verwijderen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avocado voegt niet alleen een romige textuur toe maar is ook rijk aan gezonde vetten, ideaal voor een keto dieet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geitenkaas kan vervangen worden door elke andere Hollandse harde kaas voor een variatie in smaak.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deze salade is niet alleen heerlijk als diner, maar ook perfect als restje voor de lunch de volgende dag.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Door deze Peruaanse quinoa salade te maken, geniet je van een maaltijd die zowel voedzaam als heerlijk is, met de perfecte balans tussen gezonde vetten, eiwitten en koolhydraten. Het is een prachtige manier om de rijke smaken van Peru te verkennen terwijl je bewust bezig blijft met je gezondheid.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Marokkaanse Shakshuka: Een Keto Vriendelijke Twist</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/kook-gids/marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendelijke-twist/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 16:45:41 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/kook-gids/marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendelijke-twist/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-19-164541-marokkaanse-shakshuka-een-keto-vriendeli.png" alt="Featured image of post Marokkaanse Shakshuka: Een Keto Vriendelijke Twist" /&gt;&lt;p&gt;Shakshuka, traditioneel een Noord-Afrikaans en Midden-Oosters gerecht, staat bekend om zijn rijke smaken en eenvoudig, maar voedzaam karakter. Deze versie geeft een draai aan het klassieke recept door het te optimaliseren voor een koolhydraatarm en keto-vriendelijk dieet. Door de focus te leggen op gezonde vetten en eiwitten, is dit gerecht niet alleen heerlijk, maar ook perfect afgestemd op de behoeften van mensen die bewust bezig zijn met hun gezondheid.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels olijfolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 grote ui, fijngesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 teentjes knoflook, fijngehakt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 rode paprika, in blokjes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 middelgrote courgettes, in blokjes (voor extra volume zonder de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 gram tomatenblokjes uit blik (let op de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel paprikapoeder&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel komijn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 theelepel cayennepeper (optioneel voor extra pit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zout en peper naar smaak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4-6 grote eieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse koriander, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feta of Hollandse geitenkaas, verkruimeld, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bereidingswijze&#34;&gt;Bereidingswijze
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Verhit de olijfolie in een grote, diepe koekenpan op middelhoog vuur. Voeg de ui, knoflook, en paprika toe en bak tot ze zacht zijn, ongeveer 5 minuten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Voeg de courgetteblokjes toe en bak nog eens 5 minuten, tot ze beginnen te verzachten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Roer de tomatenblokjes en de kruiden (paprikapoeder, komijn, cayennepeper, zout, en peper) erdoor. Laat het geheel sudderen op laag vuur voor ongeveer 10-15 minuten, of tot de saus dikker wordt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maak met een lepel kuiltjes in de saus en breek in elk kuiltje een ei. Dek de pan af met een deksel en laat sudderen tot de eieren gestold zijn, maar de dooiers nog zacht zijn, ongeveer 5-7 minuten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Garneer met verse koriander en verkruimelde feta of geitenkaas. Serveer direct.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;voedingswaarde-per-portie&#34;&gt;Voedingswaarde (per portie)
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: ongeveer 10 gram&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;variaties&#34;&gt;Variaties
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Voor extra eiwit, kun je stukjes tempeh of tofu toevoegen bij stap 2. Voor wie niet strikt keto volgt, kan een kleine hoeveelheid kikkererwten ook een mooie aanvulling zijn voor extra textuur en voedingsstoffen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;waarom-dit-recept&#34;&gt;Waarom dit recept?
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Shakshuka is een fantastische manier om te genieten van een voedzaam en smaakvol gerecht dat rijk is aan groenten en eiwitten. Het is gemakkelijk aan te passen aan je eigen smaakvoorkeuren en dieetbeperkingen. Bovendien biedt het een perfecte gelegenheid om te experimenteren met de rijke smaken van het Marokkaanse kruidenpalet, terwijl je een gezonde, koolhydraatarme levensstijl handhaaft.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch</title>
        <link>https://lowcarbz.nl/recept/thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch/</link>
        <pubDate>Fri, 19 Sep 2025 12:46:04 +0200</pubDate>
        
        <guid>https://lowcarbz.nl/recept/thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch/</guid>
        <description>&lt;img src="https://lowcarbz.nl/images/2025-09-19-124604-thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatar.png" alt="Featured image of post Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch" /&gt;&lt;h2 id=&#34;thaise-kokoscurry-met-tofu-koolhydraatarm-en-vegetarisch&#34;&gt;Thaise Kokoscurry met Tofu: Koolhydraatarm en Vegetarisch
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Wie zegt dat koolhydraatarm eten saai moet zijn? Zeker niet wanneer je de rijke en diverse smaken van de Thaise keuken ontdekt! Deze Thaise kokoscurry met tofu is niet alleen heerlijk, maar ook perfect afgestemd op iedereen die bewust bezig is met een gezonde, koolhydraatarme voeding. De combinatie van kruidige curry, romige kokosmelk en stevige tofu maakt dit gerecht tot een favoriet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ingrediënten&#34;&gt;Ingrediënten:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;200 gram stevige tofu, in blokjes gesneden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 ml kokosmelk&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 eetlepels rode currypasta (check de koolhydraten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 gram gemengde verse groente, zoals paprika, spinazie en courgette&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel kokosolie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 theelepel vissaus (optioneel, check voor vegetarische varianten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verse koriander, voor garnering&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 limoen, in partjes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;optionele-extras&#34;&gt;Optionele extra&amp;rsquo;s:
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Handjevol ongezouten noten voor extra crunch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 eetlepel sesamzaad&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;bereiding&#34;&gt;Bereiding:
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tofu Bakken:&lt;/strong&gt; Verhit de kokosolie in een grote pan op middelhoog vuur. Voeg de tofu toe en bak deze tot ze goudbruin en krokant zijn. Haal de tofu uit de pan en zet apart.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Groente Sauteren:&lt;/strong&gt; In dezelfde pan, voeg de gewenste groente toe en sauteer tot ze zacht zijn, maar nog steeds een bite hebben.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Curry Maken:&lt;/strong&gt; Voeg de rode currypasta toe aan de pan met de groente en bak een minuut mee om de smaken vrij te laten komen. Giet vervolgens de kokosmelk erbij, samen met de gebakken tofu, en breng aan de kook. Laat het geheel ongeveer 10 minuten zachtjes sudderen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Afwerking:&lt;/strong&gt; Voeg een theelepel vissaus toe voor extra umami (optioneel). Serveer de curry met een partje limoen en garneer met verse koriander en optioneel met een handjevol noten of sesamzaad.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;tips-voor-succes&#34;&gt;Tips voor Succes:
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Koolhydraatcontrole:&lt;/strong&gt; Let goed op de ingrediënten van de currypasta, sommige merken voegen suiker toe. Kies voor een variant met zo min mogelijk koolhydraten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Groente Variatie:&lt;/strong&gt; Voel je vrij om te experimenteren met verschillende soorten groente. Groene groenten zoals spinazie of broccoli zijn niet alleen kleurrijk, maar ook erg laag in koolhydraten.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Extra Eiwit:&lt;/strong&gt; Voor extra eiwit, overweeg om wat gekookte eieren of een extra portie tofu toe te voegen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serveren:&lt;/strong&gt; Dit gerecht kan op zichzelf staan, maar voor wie niet strikt koolhydraatarm hoeft te eten, kan het ook heerlijk zijn met een kleine portie bloemkoolrijst.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;voedingswaarden-per-portie&#34;&gt;Voedingswaarden (per portie):
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calorieën: 350&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koolhydraten: 8 gram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eiwitten: 12 gram&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vetten: 30 gram&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dit Thaise kokoscurry recept met tofu is een prachtige manier om de smaken van Thailand te ontdekken, terwijl je toch bewust bezig blijft met je koolhydraatarme levensstijl. Het is een bewijs dat gezond eten allesbehalve saai is. Geniet van de exotische smaken en texturen, en laat dit gerecht een vaste waarde worden in jouw culinaire repertoire!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
